【逃犯條例】小童群益會不建議員工「罷工」 指罷工可能導致機構違約被索償

《逃犯條例》修訂明日（12日）恢復二讀辯論，引發多個團體和個人發動罷工、罷課和罷市行動，要求政府撤回修例，香港小童群益會職工會昨日（10日）下午在社交網站發出聲明，表示會響應6月12日的社福界罷工；小童群益會總幹事期後向轄下各部門主管發出通告，表示不建議員工「罷工」，因「僱傭條例」及「職工會條例」不保障政治性罷工的參與者，但提醒同工可與上司商討當天「彈性工作安排」。TOPick向一名不願透露姓名的香港小童群益會員工求證，證實該通告屬實。

香港小童群益會發出的通告內容如下：
本機構就職工會於今天發出有關 6 月 12 日「罷工」訴求，現有以下要點：
1. 本會支持以普世價值理解人權、自由、社會公義及法治的精神，機構尊重同工的表達及言論自由，並不因政治立場而影響工作評價。
2. 總部知悉本會職工會的「罷工」訴求。
3. 得知職工會也理解現行法例定義，「僱傭條例」及「職工會條例」並不保障政治性罷工的參與者。
4. 為確保機構、員工及服務使用者的權益，機構不建議進行「罷工」。
5. 同上原因，機構的服務大部份受合約規管，可能被追究、索償，機構難以未經嚴格定義的「罷工」，作為違約的抗辯。
6. 在不影響緊急及必需服務的情況下，同工可以諮詢中心主任或相關服務總監，商討當天「彈性工作安排」，包括更表改動、調整上下班時間、申請補假及年假安排等，由服務總監酌情處理。
最後，如同工參與有關的社會行動，務必顧及自身及他人安全。
如有任何問題，請與服務總監或人力資源部查詢。

香港小童群益會職工會在社交網站的帖文指，對政府如常將《逃犯條例》修訂案於6月12日於立法會恢復二讀辯論，表示極度遺憾及憤怒，會響應6月12日的社福界罷工，要求政府必須立即撤回《逃犯條例》修訂方案。
有不願透露姓名的香港小童群益會員工向TOPick證實，6月10日晚上8時公司以內部電郵形式，回應職工會有關6月12日「罷工」的訴求，他指出，得知有同事在6月9日遊行結束後，已申請以放補假或調假的形式出席，但非以罷工身份，亦有同事正在考慮罷工。
對於通告內容中第5點，提及「機構的服務大部份受合約規管，可能被追究、索償，機構難以未經嚴格定義的「罷工」，作為違約的抗辯。」此說法引起部分員工不滿：
寫明唔建議罷工都算，罷工的話仲要當違約！換言之，即是唔返一日工唔係扣一日人工、唔係要收警告信，而係要你賠返一兩個月人工！
然而，亦有資深員工認為機構說法中肯：
違約不是同事違約，而係若我地唔提供服務，會被外間指控違約；唔係罰同事，而係機構被抽後腳！
TOPick正向香港小童群益會就通告內容作出查詢，正等候回覆。

6. 在不影響緊急及必需服務的情況下，同工可以諮詢中心主任或相關服務總監，商討當天「彈性工作安排」，包括更表改動、調整上下班時間、申請補假及年假安排等，由服務總監酌情處理。
最後，如同工參與有關的社會行動，務必顧及自身及他人安全。
如有任何問題，請與服務總監或人力資源部查詢。

人地教埋你點罷工 炒車都唔洗咁快吓?

罷工=/=請假